\documentclass[10.5pt,a4paper,twocolumn]{jsarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{geometry}

\geometry{top=1.5cm,bottom=2.5cm,left=2cm,right=2cm}
\makeatletter
\makeatother

%タイトル．
\title{\textbf{\title}}

%学籍番号・氏名．
\author{{指導教員}\hspace{1.2em}{\gt \teachername} \\ 
{\sf \studentid}\hspace{1.5em}{\gt \studentname}}

%------------------------------------------------------------%
\def\title{ブロックチェーンを用いたP2P型電子文書配布における処理速度向上の研究}
\def\teachername{寺島 美昭}
\def\studentname{田川 勇希}
\def\studentid{1958113}
%------------------------------------------------------------%

%日付は空欄にする．
\date{}

\begin{document}

%ページ番号は書かない. 
\pagestyle{empty}

%タイトルの生成．
\maketitle

\section{はじめに}
企業などで管理されている電子文書は、組織内で電子ファイルとして保存されていたとしても、他の企業などに共有される際には印刷、メールなどで共有されることが多い。そして、その電子文書のやり取りの履歴を管理するために紙で台帳を付ける企業は多く存在している。しかし、マルチベンダ開発などの共有が複数回行われるような状況では、この手法は非常に手間がかかる。これらの課題を解決する手法としてP2P型データ管理手法であるブロックチェーンを用いる研究[1]が存在する。しかしこの研究の課題として配布時の処理速度が挙げられる。本稿ではこの処理速度における文書の変換処理に着目し、更なる処理速度向上を目指す。そのために、WEBブラウザ上で文書の配布処理を可能にするWEBアプリケーションを実装する。これを用いて処理時間を指標とし実験を行い、その結果から配布処理の速度改善を図ることができる、電子文書変換手法を考察する。

\section{背景}
現状の企業内での電子文書管理ないし、複数ベンダ間での電子文書シェアの実態を書く。そこでの課題をいう。川島さんの研究で共有処理のどこで時間がかかって、どんな原因で時間がかかっているのか共有する？

%実際に提案する処理速度を向上させる手法を提案する
%base64以外の手法、アルゴリズム
\section{提案}
PDF→base64→ハッシュ値(keccak256)
\subsection{文書管理の定義}
\subsection{文書の実体管理}
\subsection{文書変換アルゴリズム}

% \begin{figure}[h]
%   \includepraphic[width=100mm]{assets/share.jpg}
%   \caption{共有処理のシーケンス図}
% \end{figure}

%ここでWEBアプリケーションのことに触れておきたい
\section{設計}
提案の処理速度向上手法を評価するために、試作システムを実装する。P2Pモデルでシステム構築を行うため、それぞれのノードはクライアント機能とサーバ機能を有しており、クライアントPCがブラウザを介することでコントラクトにアクセスし、提案手法の処理を実行可能にする。図6に試作システムの概要を示す。試作システムの構成表は表1に示す。コントラクトとの連携にはWeb3.jsというライブラリ機能を利用することから、同一言語で実装でき、双方向のSocket通信が容易に実装できることからサーバ機能とクライアント機能はNode.jsで実装した。ブロックチェーンの開発基盤はEthereum[3]を用いてテストネットにはEthereumと同一環境で実験を行えるGoerliネットワーク[4]を利用した。ウォレットの秘密鍵の管理機能には GoogleChrome の拡張機能である Metamask を用いた。それに対応するブラウザを用いる必要があったため使用ブラウザは GoogleChrome とした。

\begin{table}[]
  \caption{試作システム構成図}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  項目 & 内容 \\ \hline
  使用OS & macOS Monterey \\ \hline
  サーバクライアント & node.js \\ \hline
  プログラミング記述言語 & 
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Webページ:HTML、Javascript \\ 
      スマートコントラクト:Solidity
    \end{tabular} \\ \hline
  ウォレット機能 & MetaMask \\ \hline
  ブラウザ & Google Chrome \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{実験}
\subsection{評価手法}
本提案の評価手法について述べる。評価は今回実装を行った共有処理の実行時間によって行う。
\subsection{実験環境}
\subsection{実験手順}
\subsection{実験結果}

\section{まとめ}
本稿では、電子文書をブロックチェーンネットワーク上で共有する際パフォーマンス課題に触れた。


%------------------------------------------------------------%
%参考文献
% 参照：https://mathlandscape.com/latex-cite/
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{kawashima}
川島悠太 「ブロックチェーンを用いた電子文書P2Pセキュリティ管理手法に関する研究」
(2021)
\bibitem{konsensasu}
コンセンサス・ベイス株式会社 「図解即戦力 ブロックチェーンのしくみと開発がこれ一冊でしっかりわかる教科書」(2019)
\bibitem{Ethereum}
Ethereum (参照 2022/11/22) https://ethereum.org/en/
\bibitem{Goerli}
Goerli(参照 2022/11/22) https://goerli.net/
\bibitem{rikkuterekomu}
赤羽喜治, 愛敬真生編 「ブロックチェーンの仕組みと理論: 増補改訂版」 株式会社リックテレコム出版(2019)
\bibitem{mainabi}
加嵜長門、篠原航「ブロックチェーンアプリケーション開発の教科書」マイナビ出版 (2018)
\end{thebibliography}
%------------------------------------------------------------%
\end{document}  
